其實公屋同綜援唔應該同時並存

講真，俾間屋你住過世（唔趕你走咁制），仲成日免租乜乜乜乜，都唔知點解仲要俾綜援。成個概念完全就係貼錢俾人佔用社會資源。當一個家庭三、四個人都申請到綜援，加埋我當當中兩個大人有打工，其實都叫有個amount喺度，點解仲要拎埋公屋住，佢哋其實可以搬出去住嫁啦喎。

如果所有窮人要二選一，揀公屋或綜援，不可同時有，根本就令「貼錢養懶人」嘅問題好少少。同埋如果香港係唔夠地，但咁多人，瘋狂唔夠公屋，點解新公屋唔可以「五年流轉式廉租屋」咁去幫助排隊嘅人／經濟有困難嘅人，五年後佢就要遷出並且重新再排過，期間叫係幫輕佢。而唔係不斷起公屋，扶咗佢去小康甚至更好環境之後，佢佔用呢啲資源一世，唔遷出。人唔一定最終要買樓，但點解可以連自己衣食住行嘅洗費都從來唔計。

間唔中就有啲劏房家庭，兩個大人三個細路話自己好慘上唔到公屋，但最簡單如果根本計唔掂數，點解佢哋要生，生完覺得人哋要幫佢負責所有嘢……

朋友家姐一家四口拎綜援
佢家姐姐夫都係3x歲
有手有腳唔係傷殘

呢個社會就係好多呢啲廢物

有個舊同學住公屋攞綜援，得佢同啊媽住，啊媽仲要打幾份工，個仔學費都吾洗交覺得自己攞綜援好威，仲要有種不勞而獲既心態所以連part time都吾搵想等人養，成日用屋企人或問朋友借錢去買野比條女。無可否認社會的確係有好多真正有需要既人，但同時亦製造左好多蛙米蟲出黎。

你攞綜援你嘅事
生仔係想點
又要個細佬出黎受苦
大個又屌佢唔被家用

咪就係 真係正仆街黎 仲要生兩件
佢老豆就慘 挨大左兩個女而家又要挨大兩個孫

成件事好on9
根本惡性循環
比唔到好生活人就唔撚生

其實有一人一電腦計劃，關愛基金都好似有sponsor上網費

應該用核彈殺撚哂班死窮撚
留返啲靚女俾上流階層 二世祖享用

咁又唔好，每個人都有三衰六運。
但有手有腳打得工嘅我真係唔明點解要養足一世……

正人渣, 咁得閒唔明點解唔強制佢地去掃街執垃圾